FB PAGE 「防止青年被殺協會」係阻礙救助尋死嘅人

留意左依個專頁一段時間
由連登Sonia Ng事件開始先知道衣個PAGE
無幾耐後開始發現衣個PAGE嘅文章同埋建議都係唔專業
而且阻礙救助尋死嘅青年 而專頁內文章對自殺衣啲課題亦都唔了解/誤解
只係求奇講啲野就當係提高左所謂「關注」

就以最近佢地專頁文章泥講(斜體代表佢地文章內容，粗體係我打)：

[校園欺凌與班房政治]

「欺凌可以分有心或者無意，但呢兩者背後都同社會地位 (social status) 嘅競爭有關。同大人嘅世界一樣，青少年會因為想得到朋輩認同，個人優越感，成就感同滿足感，亦即係較高嘅 "社會地位"而彼此競爭，而欺凌係一個佢哋會錯誤用嚟達到呢個目的嘅手法。」

上面可以睇到 成後對欺凌定義模糊，竟分析為「有心或者無意」此種廢話... 而後面「朋輩認同，個人優越感，成就感同滿足感」亦睇得出係通識科應試文筆，對人了解欺凌根本無幫助，而且會令人誤以為欺凌者係高自信、自尊嘅人，衣個係基本錯誤。同時，作出定義應該引用學者或專業機構，而唔係自己去講下就係。

而台灣教育部嘅定義就係：於校園內、外所發生之個人或集體持續以言語、文字、圖畫、符號、肢體動作或其他方式，直接或間接對他人為貶抑、排擠、欺負、騷擾或戲弄等行為，使他人處於具有敵意或不友善之校園學習環境，或難以抗拒，產生精神上、生理上或財產上之損害，或影響正常學習活動之進行。

可見，當中並無所謂「無意欺凌」的定義界定

「你好自然地為咗自己嘅"社會地位"，想同佢打好關係而附和佢。因為喺青少年時期我哋都會好想得到人哋嘅認同，所以喺朋輩壓力之下，好多人都會選擇對欺凌附和或者保持沉默。即使身為旁觀者都係無意咁參與緊欺凌行為，因為如果你去幫小明嘅話，你就會有"社會地位"降低嘅風險，所以大多數人會選擇唔做任何嘢以維持自己嘅地位。」

仲要單純以先入為主嘅角度去睇欺凌者同被欺凌者嘅關係，甚至簡單地將旁觀者納入「欺凌者」，而其實大多數人都會有bystander effect，如果想鼓勵人企出泥阻止欺凌，應該去指出你企出泥之後會有人幫助，因diffusion of responsibility理論。當然，盲目叫人企出泥都係不負責任，因為叫一個不善辭令嘅同學企出泥，效果可能更差，而且學生係咪有阻止欺凌行為嘅能力？定係只會惡化/強化左同學間欺凌行為？而佢地簡單地歸因，將旁觀者視為欺凌者，無疑就係欺凌行為。

「咁我哋可以點樣減少校園欺凌?

學校係大家平等學習嘅地方，同學之間係要互相尊重包容。每個人都係平等嘅個體，而且每個人都有個體嘅獨特性。雖然我哋了解到社會地位競爭係人嘅習性，但係欺凌係一種錯誤嘅行為，會對他人身心帶嚟唔同程度嘅傷害，係唔能夠容忍嘅。

每個人都可能會有意無意咁欺凌他人，所以每個人其實都要警醒自己同其他人有冇做出欺凌嘅行為。當你意識到欺凌嘅發生，係唔應該附和或者坐視不理，而係應該挺身而出去阻止欺凌行為。你容忍欺凌行為發生嘅話，佢就會變成一種風氣，可能他日自己都會成為受害者。而對於被欺凌者，我哋要有同理心，要去理解佢哋嘅處境，唔好人云亦云。我哋俾多啲關懷同安慰佢哋，都可以幫助到佢哋度過難關。」

上面兩項根本只係無特別嘅建議，而所有中小學都做緊相關教育，但係咪真係減少到校園欺凌？再者，學生係好難製造到個「風氣」出泥，老師同學校管理層先係最易製造「風氣」，要學生去企出泥改變個學校「風氣」根本係天方夜譚，無經大腦。而叫學生去關懷同安慰被欺凌者，當然係可以，但係衣個方法點樣去減少校園欺凌呢？而反覆叫學生「企出泥」、「安慰、關心」，明顯係鼓勵學生「私了」欺凌事件，但學生係咪有能力即時阻止校園欺凌？又係咪適合自己去輔導被欺凌者？點解唔直接鼓勵學生同朋友/被欺凌者去搵社工、心理學家接受心理輔導？要揭止校園欺凌第一步就係舉報比家長、老師聽，唔得就可以舉報比社工、教育局。學佢地咁建議去做，就會將事件惡化，因為阻止唔到欺凌者，而被欺凌者亦想唔出方法去緩解情緒等等

被欺凌時可以點算?

被人欺凌你可能會覺得好驚好無助，但係要記住最可以幫到你嘅係你自己，但係你唔係孤單一人。當遇到欺凌時，你係可以主動去搵人幫手，主動去搵會理解你嘅人。被欺凌唔係可恥嘅，啞忍反而係容忍欺凌呢種錯誤嘅行為。

建議被欺凌者去搵會理解佢嘅人，姐係咩人？根據聯合情緒健康教育中心指出，大多被欺凌者都係比較內向。佢地好多時比人欺凌都係搵朋友傾，而朋友又係咪有能力幫到佢？再者被欺凌者都會有自殺傾向，而自殺前會有好多徵兆，學生又係咪有能力去察覺到。而中大謝教授亦指出，自殺嘅人大多有抑鬱症。學生自己又點樣處理到同學/朋友嘅抑鬱症？係無可能。即使係受過專業培訓嘅社工有時都要轉介自殺個案比臨床心理學家/心理醫生。如果要幫助被欺凌者，唔該就直接列出相關協助機構，比佢地可以有明顯嘅指示同求助方法，唔好打篇咁嘅文章出黎就算，而且內容又無用，如果啲想自殺嘅人搵佢地幫手真係自求多福

結論：唔好害人啦

結論：自己解決

Tldr

Good

9up 當秘笈好易
尋死果啲生命又唔洗佢地負責

佢地唔係專業既社工
不過係提供左另一個渠道俾人宣洩姐
唔似坊間NGO果種宣揚正能量 或者好官僚咁

好似係

咩叫無意欺凌

咁又係

你要問返佢地

NGO班社工同心理醫生都唔會盲目宣揚正能量
而改變抑鬱症嘅人嘅思想係叫認知行為治療 救左好多自殺高危嘅人
唔係好似佢地組織咁 識少少就盲目屌人「正能量」 佢地只係睇到人地嘅工作一小部分

聽過過來人話見社工CBT冇用
當然唔係否認佢地既工作 佢地都幫左唔少人

同埋依個組織都有陪人地見社工 好似係

所以佢衣個組織架床疊屋

仲要比錯誤訊息 害夠人未衣班友

呢啲fb page個個都開得，所以你就明

泥你老母臭閪

TLDR but 泥你老母

我覺得好不負責任... 比啲錯誤訊息比人
仲要企係道德高地 又成日接受傳媒訪問 佢地想害死幾多人

見社工無用的話 家人應該要求轉介到心理學家/醫生 而且社工都無用 去見佢地衣班人有咩用

佢地仲有面接受訪問 食屎啦 害人不淺

仲有一方面叫人唔好消費自殺死嘅人 叫人唔好用黎報新聞
但一方面就成日share 自殺新聞....
好心衣個組織收皮啦

我剩係知sonia 好正

正咩

.

其實個班係咩人

who is the fucking Sonia

中大自資幼兒教育學位女生

邊忽正

你用緊官僚嘅野去駁返人地唔想官腔式嘅page 緊係啱架
難得有自發組織為自殺學生發聲 / 另一個抒發渠道，又睇唔過眼？總好過做鍵盤戰士啦下話

Btw 泥你老母

會唔會有藥房仔去教醫生點醫人呀

個page 係比人抒發？ 咁做咩要比懶係資訊性嘅野？資訊錯左佢無責任呀？唔屌得呀？

而且我嘅野唔係官僚 係資訊野
個page 用字可以唔官僚 但唔代表錯左都可以接受 資料性嘅野都唔識 又話去幫人 其實就間接害人 阻礙救人
衣啲page 害人不淺 發表啲錯誤資訊 同啲左派新聞page 一樣 是撚但

請問佢為自殺學生發左咩聲呀？ 就係去轉發新聞囉

如果好似佢地咁害人 我情願佢地做鍵盤

政府做野有冇用大家有眼見啦 唔做野又屌 做野又屌 等中學生死晒先做啦不如

我又講返我經驗，個五歲女會成日學左D同學講野，而家根本唔知咁係會HURT到另一個同學仔，但我要花好多功夫提佢咁做既後果。

當然去到十幾歲就應該唔係無意。

你去食屎啦 傻仔
係咪政府錯 其他組織錯都得？你衣啲臭蟲論對幫助自殺學童 或 為個組織辯護係咪好理由呀 你自己諗下啦

而且NGO社工同心理學家係政府呀？
衣家講緊個組織傳遞錯誤訊息 資訊 又係咪岩呀？ 咩「無意欺凌」、「唔企出黎就係欺凌者」 衣啲野幫左啲自殺學童啲咩野？

而且請問佢地唔做野 邊個會屌佢地呀？講黎聽下呀 睇得自己咁重要

Sorry 我講嘅政府係包埋普遍既NGO
簡單咁諗，如果佢地個套係有效既，點解會變到今時今日咁先？
的確冇人可以突然有一條橋幫到晒全香港學生（或者青年啦），咁係咪咩都唔做先？
另外，「唔企出黎就係欺凌者」有咩錯？篇文角度係冇咁客觀，但我諗官僚式個種解釋真係冇人想知，對欺凌問題都冇幫助

政府係包埋NGO
講野咁隨便 你係咪個page 啲人

今時今日點？ 你知唔知道一個人左自殺嘅決心係幾難救 正因為難救 所以應該第一時間交比專業人士去跟住 唔係去比一班無訓練過嘅人去「救人」

個啲咩「搵理解你嘅人去傾」 請問係咩人 最理解尋死嘅人就係同樣想尋死嘅人 衣啲建議害人不淺！你仲想辯護啲咩？

唔好成日拎有人自殺就等於NGO社工 心理醫生 個套係錯啦

而且你覺得唔企出黎就係欺凌者 無論點睇都係錯 只會令自殺者嘅其他同學自責 困擾 甚至有情緒問題 你咁都仲覺得岩？

解釋係學術 唔係官僚 唔好借機搞亂個概念 個page資料 訊息錯就係錯 比個錯嘅資料人可以幫到啲咩人

成日話官僚 官僚
我未聽過有人講個答覆官僚 官方就聽過
而且個答案 解釋係官方又有咩問題 解決自殺問題係多年學者研究出
你可以話佢地表達手法 無聊 唔合時

但你要話佢地個套係錯時 請比啲理據出黎
唔係盲目咁比左人錯誤嘅資訊 同求助方法仲大大講 「我地表達手法新穎囉！資料錯又點呀！」嘅態度。

條命唔係你 你就可以是是但但打篇文 自己去下定義 .... 究竟你覺得人命係咩 係咪滿足你地「救人」個種感覺嘅實驗品

唔知上面條友點樣可以扯上去政府度……
明明就講緊依個page出緊d錯誤既資訊……對阻礙自殺有害無益……
講官僚果度真係戇鳩……醫學/科學/學術既野係咁就係咁，岩就岩錯就錯，係要formal同用字清晰準確架啦，乜鳩官僚呀

可能係Page 主嘅朋友

成班讀唔成書既垃圾

可能佢哋想think out of the box。想破格求變自救
社工唔得就用朋輩方式

社工好少用粗口，但朋友可以。大家粗口就更加可以宣洩

有料爆？

但睇佢page 佢地同想自殺嘅人啲對話 佢地又唔係咁 又扮到好「專業」咁

你去左邊

Lm

佢地ｄ客出事係佢地自已搞掂佢定要搵社工？
如果要搵社工，點解要搵佢地

無記錯佢地係訪問講都係比返社工

幾個月前留意過新聞，page主講過佢有上過psychological first aid, 但幾-12小時first aid training對處理有自殺危機嘅學童/年輕人絕對唔足夠，其他搞page嘅幾個人無接受專業培訓。

同意psychological first aid 依啲完全不足處理想自殺嘅人 有訪問仲話佢故意辭工搞衣個page 我真係好好奇佢咩背景

留名

psychological first aid根本最basic concept
咁都未上完憑咩反對而家"政府"果套?

係 基本上 唔少高中生都有上psychological first aid ... 佢地就好似上完紅十字會啲急救去教醫生點開刀

我認為心理及精神科，其實係涉及身心靈三方面。身心方面，一般人難搞，搵專業社工或心理學家處理，應有幫助。但缺乏專業人手。

至於靈方面，就最複雜了。因為這裏還涉及宗教哲學甚至神秘超自然的信念和理解。例如有人認為，自殺可以restart一次人生，或者真係有前世今生，或者係解脫。但社工又覺得，自殺會下地獄。咁點做呢？

通常社工係唔會依照社工自己信嘅宗教去做介入

可惜心理和精神問題，又可以同宗教信仰息息相關，逃避不是解決。

不如從個案分析去睇下？
點解有啲人會選擇向佢地求助？

防止被殺，助長自殺

假如我話自己菩賢菩薩轉世
識得通靈

基督徒社工會當我有解離症？

所以有啲個案會邀請牧師/神父等宗教人士一同輔導 衣個都會有

都話社工唔會以自己宗教去介入人地觀點

佢地無咩講過個案

我錯了
下次想理性討論之前我會記得禁起底
唔好狙擊我呀

有理據就駁我 唔洗講埋啲無謂野想人格謀殺

果條咁既sonia成日出埋d話自己想死既po博同情，都唔知想點

請問我上面駁斥你嘅野 有咩唔理性？
相反係你啲理據薄弱 錯誤
連NGO都計入政府 你有幾理性？幾有根據？

咁信佛道/new age/神秘超自然力量/外星人/超驗論那些呢？

咁你想表達咩？

然後叫人唔好自殺
衣個世界咩人都有

例如，有人覺得，輪迴下世更好，又唔信自殺係罪落地獄，咁佢想死，可以點救佢？

NPO（Non profit organization）包括政府
NGO (Non government organization)不包括政府

其實NGO應該係NPGO
Non Profit and non government organization

我唔知你有幾理解佛教啦
但佛教上 自殺等同殺人 如果想搵交嘈 麻煩認真啲

信輪迴不等於信佛，信new age都信輪迴。有個叫地球監獄論，認為地球係宇宙人設計的監獄，在那裏會不繼輪迴。新紀元重點書籍 《與神對話》認為，人會輪迴，但係進步輪迴觀，下世整體比今世好，自殺不是罪。

或者咁講啦
你唔啱睇姐，總有人會覺得適合
黑警都大把人真心撐啦，我唔覺得自殺議題會係咁單一

如果被欺凌搵朋友先，唔得先搵老師社工介入會不會好d, 因為好多時有fd傍住無咁易比人欺凌，可以有個人傾心事訴苦

二來老師社工未必長時間陪同被欺凌人

或你老母咩
講緊佢啲資訊錯 岩咩岩睇呀 白痴

當然係可以 我唔會否定朋友關懷重要性 但文章應該要清楚講出 而唔係含糊咁講「搵理解你嘅人」就算

咁又點？ 當晒你列出晒所有宗教出黎啦
咁同我反駁佢地文章資訊錯誤有咩關係

想死就死，人本來就應該順應自己嘅意願嚟選擇人生

咁點解世尊選擇自殺死？

Sonia Ng成日博上位 日日叫春但又叫人唔好自殺 開呢d page唔該俾番少少專業 唔係上網copy source就可以叫人唔好自殺嫁 引起關注係件好事 但引起完又無乜實質幫助

利申：社福界

政府果套唔得咪當朋輩輔導囉

咁好難share晒client啲野出黎既

但我諗緊會唔會係：
當有條友話想死 社工會叫佢正面啲睇 依班友會同佢一齊屌下老母咁

我理解版本世尊唔係自殺死
佛教仲有割肉餵鷹添 你會唔會效法？
而且你講衣樣同我個題有咩關係？

世尊明知菇湯有毒而飲，已經屬於玩代人所謂既自殺行為。如果自殺係罪，點解連佛陀都咁做？

同理，蘇格拉底一樣可以比錢獲得自由，點解佢選擇受刑去服毒死？

再同理，拿撒勒既約書亞（即耶穌），係可以選擇唔死，但佢最後決定俾人拉而受死刑

點睇三大聖哲都選擇犯呢條罪？

因為殺生唔係罪，人既憎惡心，人既無明先係罪。三貢獻次級既係用身體貢獻，最高級既係以生命貢佛，咁又係自殺行為，又係罪？

當自殺係為左體現深層次道德救贖，係福德。

生命誠可貴
愛情價更高
若為自由故
兩者皆可拋

實踐個套唔係所「政府」個套 係根據唔同學術研究得出 當中包括心理學

而佢地參加個psychological first aid正正係你所謂嘅「政府個套」 如果認為學術界得出嘅研究唔得 點解又要去學psychological first aid？ 而佢地做緊嘅係咪人體實驗 想係無任何學術基礎上去試驗下點輔導想自殺嘅人 ？

無人反對朋輩輔導 但大學入面啲朋輩輔導後面都有社工等等做後援 唔係佢地任意輔導 要搞清楚

你覺得自殺係可以 咁關我個題咩事？

佢有分享過一單嘅 係佢地page 但完全唔係一齊屌人去發洩下 而係懶專業咁傾

係

你個題既然認為佛教唔應該自殺

我咪問你點睇連佛都自殺

防止自殺 ，可能就要駁斥一些宗教和哲學觀點先得。目前社福界好似唔太願意同宗教哲學扯上關係。

我見到有人一方面拋個波比人
一方面又用自己意見去闡釋人地宗教觀點

係咪傳說中既竹昇妹唔明咩叫雙重標準metoo佢上司既fd?

現代人自殺既定義係有意以結束生命黎解決問題

佛陀只係隨順業力, 點算自殺?

無錯，所以果種只係現代人既「自殺」

或者咁講啦，
如果有人知道自己應該要死
順隨業力去殉道

呀單身係咪繼續認為佢唔岩？

假如佢認為岩，就違反佢表達既意思
假如佢認為錯，就違反佢拋波既意見
如果佢認為唔岩唔錯，就係Bullshit

一個Bullshit既人，真係好好玩

如果講佛教, 應該只有佛陀同神通者知道自己真正既死期

一般人只係估估吓

或咩者咁講
我個題係講緊個page提供錯誤訊息
你地就講咩點睇宗教入面自殺係點點點
似係你想扯開題旨 為個page 說項

我衣個post係講緊個fb page有錯誤訊息
你要講到new age 個啲 點解唔講埋如果飛天意粉教嘅人點算？ 正因為救助自殺嘅人好難 甚至好似你所講社福界可能無new age 嘅人 無飛天意粉教嘅人 但唔代表個page 錯嘅野係可以變做岩

而且駁斥人地宗教都唔係一個好嘅輔導 衣啲應該係社工課程上應該有講過 利申非社工系

而出現有信仰嘅人出現自殺行為亦唔等於只有信個教嘅人先可以輔導佢 畢竟輔導係心理學 係教育學

算啦咪理條打手

可能佢覺得佛經所有故事都係真實

佢完全強辭奪理

睇咗頭2段
樓主嘅counter argument 係唔對內容

第1段 佢唔係落緊定義 係分析人點解要欺凌
即係講緊 why
而樓主個counter argument就係講定義 (what)

第二段文章又係分析緊點解 其他人會支持欺凌者or唔理欺凌呢件事
樓主個counter argument 係 話人先入為主, 但無support點解呢個睇法係先入為主 (即係冇指出呢種分析係有問題)
然之後話題突然轉咗去講應該鼓勵其他人出嚟say no

我唔知邊個啱邊個錯
淨係知2個好似九唔搭八咁

我做乜要理個page? 而家係你理個page
我淨係要隊爆你

想隻抽？

你講得岩，呢個係一個講法。不過佛學萬千法門眾說紛紜，總有其他解釋。
不論原始佛教定部派佛教定後來南傳北傳，凡夫都係可以經由訓練習得神通。特別去到如來藏思想，眾生皆有佛性，甚至禪宗頓悟漸修，佛性已經根植響人既本性入面。而Visuddhimagga之類既論書都有講及神通修練法門。

至於估估下，其實呢個世界本來無一物，色即是幻化，幻化即是色，有乜唔係估估下？

泥你老母

石丸又要殺人了, 之前殺左兩件, 留名睇樓主俾人分屍

如果要搵社工，點解要搵佢地

算啦，佢地新會然唔識野

[b]如果社工要搵宗教人員幫手，點解要搵社工？[/b]

如果社工真係咁專業，就唔會蠢到爭住衝出黎柒

咁撚憎個page做乜唔直接上去個page嘈？

agger
心諗樓主up乜9

你講出左重點
佢論據太易比人篤穿
求其搵個topic引一引佢就露晒餡

佢目的只係唱衰個page
但既然佢認為社工咁專業
點解連最基本既理性討論都做唔到？

因為佢只想到佢自己

佢第一段一開始個句已經係嘗試講what

佢第二段直接將唔企出黎嘅人為欺凌者又係你所講分緊？ 分析係咁樣做架咩

我唔係社工 你係咪弱智

我依到討論緊個page 你就on99衝入泥發神經

我好好奇點樣可以隊爆我？ 係網上隊呀？ 小學雞

石丸都唔識你可以收皮

佢又會話係咪想隻抽

石丸隻抽出晒名

佢好似比人告緊參與有組織罪案及三合會

咁你就收皮啦弱智

自爆扮蟹

佢自爆架渣

😏😏😏😏

係有人報案告我參與有組織罪案及三合會
而家出個社區街站都有反黑跟

即係犬眼中連社區服務都當黑架

Btw 唔關游b同唔應該release to public既游b替身事既話，我都廢事同佢抽

ANY 游B NEW PHOTOS?

No

不過樓主咁針對個page,咪又係眼紅人地

點解要開post插佢？自high?唔係
係巴閉囉，英雄主義，疊馬。我唔妥你，我可以寫你，我唔鐘意你，我可以揼你。

o靚仔你啤咩呀出黎隻揪丫隻揪呀揪我丫揪丫我揪你你揪我點呀你見過冧友未,你見過游B未

點解唔係社工就要收皮 有咩邏輯關？

眼紅啲咩？ 你用衣啲誅心論就叫做隊爆我呀？

原來係傻瓜泥

lm

唔會，見你講到咁把炮
原來連社工都唔係

失覺失覺

你繼續扮佛學大師啦

巴打 我留意左你好耐
你真係好幽默

我自問都算個ok幽默既人 但係你幽默感比我真係高十幾二十倍

錯 應該係100倍先岩

估唔到我係呢個post竟然見識到你既威力

我真係笑到爆左肚 依家一路打字一路撿返d腸呀內臟呀腎呀

塞返落個肚到

你有冇諗過未來幾個月去紅館開棟篤笑?

係死監躉先岩

邊似啲青山院友黎呀我

邊個係青山院友?

單身果個

留明睇樓豬批鬥石丸

YOUR POWER POWERFUL

要做過社工先可以指出佢地錯？
察覺佢地有錯就已經可以指出啦 有咩問題
我又幾時講過好熟佛學？